中方再發禁行警告 共軍浙江象山沿海軍演

中方再發禁行警告 共軍浙江象山沿海軍演
最新更新：2020/09/12 13:24

（中央社台北12日電）中國近日接連舉行軍事演習，根據浙江海事局發布通告，今天中午12時到傍晚6時，在浙江象山沿海進行軍演，演習期間禁止船隻駛入演習範圍。

根據浙江海事局官網發布的公告，這次軍事演習的範圍為：北緯29度30.93分、東經122度20.82分；北緯29度21.07分、東經122度9.27分、北緯29度20.52分、東經122度20.42分；北緯29度30.98分、東經122度8.52分，4點連線區域。演習時間從今天中午12時到傍晚6時。

共軍近期一連串演習，外界關注演習是否已逐步常態化。

中國海事局日前宣布，在東北部和東部沿海地區展開新一波軍事演習。連雲港海事局於7日公告，於8日、9日在黃海南部連線範圍實彈射擊；9日再度公告，10日至12日每天上午8時至傍晚6時，於黃海南部海域進行實彈射擊。

此前，中國8月公布舉行4波軍演，地點遍及渤海、東海、黃海到具爭議性的南海。（編輯：吳柏緯/翟思嘉）1090912